【武漢肺炎】港人北上武漢換腎被迫滯留 料港府月内安排第二輪包機

【武漢肺炎】港人北上武漢換腎被迫滯留 料港府月内安排第二輪包機

更新時間 (HKT): 2020.03.13 18:40

本月初港府安排4班包機接載數百名滯留湖北港人，惟當地仍有過千名港人未獲安排，第二輪包機安排一直只聞樓梯響。工聯會今午（13日）約見政制及內地事務局副局長陳帥夫，促請政府盡快公佈有關安排。前立法會議員鄧家彪會後見記者，他指雙方會面約一小時，局方至今仍未能確認下一輪包機的確切時間、航班數量和可接載人數，批評做法令人失望。他指，工聯會再接獲52名湖北港人求助，累積逾1,500宗個案，當中約一成情況緊急，涉及幼童、長期病患。

鄧家彪批評，港府遲遲未公佈下一輪包機安排，「唔少個案由唔急變咗急」。他指，不少滯留湖北港人反映，因無法回港遭僱主解僱，「份工唔等人啦，佢哋人民幣現金開始唔夠，又冇內地銀行戶口用電子支付，香港份工凍過水，好多人已經憂柴憂米。」

返武漢換腎港人被迫滯留

除了失業問題，鄧表示有長期病患者健康惡化，出現腸阻塞等問題，需緊急醫療服務。亦有早前返武漢換腎的港人，原本手術後可以出院，但被迫滯留於當地醫院等高風險地方，他引述局方承諾，這類個案可乘搭下一輪包機回港，會參考首輪包機做法，以陸路接送港人到武漢機場。至於會否啟用湖北其他機場，接載位於湖北偏遠地區港人，他指局方未有「落閘」。

被問到港府遲遲未能公佈細節，在安排遇到哪些阻力，鄧指局方未有具體交代，「但無可否認一定要有當地政府配合」。他指據其了解，部份位於武漢周邊地區的港人已收到入境處聯絡，確認個人資料，「似乎好似做緊前期準備，點算緊人數」，有信心下一輪包機會於3月內成事。

記者 梁銘恩

以我所知可以係中蟈換腎既都係大官

黑巿腎？

而家武漢新增個案仲少過香港
包乜春機丫
係包都包比在港湖北人返去啦

活摘器官？

上次出包機都係接高官親屬咋嘛

唔一定，有錢就得，都好多鬼佬去換，都幾多documentary 講呢啲

朱媛

唔使大官
你有錢,活體心臟你都買到

看完你會感激我，一鍵按走膠po廢文的連登隱藏設定

于溟先生爆光第一手錄像證據，在國會山佐證「中共活摘器官」

邊個叫你返去啫？

曾憲梓個腎

究竟係換人個腎，定比人換走個腎，到呢刻大家都未知

換兩次先得添

政府帶頭做攬炒派

Agger
公家睇腎科d 人年中唔少等唔到腎返支那換

留多陣先啦
遲下換埋個肺先返黎 廢事又走多轉

Push

廢中廢老既報應